# Universal Platform for Tutors


## Предметная область проекта
С введением системы ЕГЭ поступление в вузы сильно изменилось. Поступление в престижный вуз стало зависеть только от баллов. Но ЕГЭ построено так, что самостоятельно подготовится и сдать его на высокий балл– совсем не тривиальная задача. Для сдачи экзаменов баллов ученики и их родители обращаются к репетиторам по конкретным предметам, так как год обучения с репетитором обходится дешевле учёбы в ВУЗе на коммерческой основе. 
### Существующие проблемы
Обычно занятия с репетитором проходят в очном формате, но не всегда есть возможность заниматься подобным образом. Здесь нам на помощь приходят платформы для онлайн репетиторства. К сожалению, сервисов предоставляющий подобные услуги не так много, и полный функционал зачастую доступен за дополнительную плату.
Важным моментом, обеспечивающим удобство использования подобных продуктов - это их кроссплатформенность. Для среднестатистического пользователя установка дополнительного ПО на компьютер сопряжена с трудностями.
Репетитору нужно отслеживать выполнение домашней работы, а также доносить материал в удобной для понимания форме. Иногда для этого требуется повторить материал предыдущего занятия. При занятиях один-на-один - это не проблема, ведь можно просто пролистать тетрадку назад, но как это не так просто сделать, если занятия проходят онлайн.
### Предполагаемое решение
Решением поставленных проблем является разработка web-сервиса, состоящего из двух основных модулей: доски одновременного доступа и “Классной комнаты” для учеников и учителя. Система предоставляет возможность сохранения и просмотра предыдущих занятий как для ученика, так и для учителя. Она включает в себя системы сдачи и выполнения домашнего задания с последующей проверкой работы преподавателем.
